\section*{Aufgabe 3}
\label{sec:1}
\subsection*{a)}
\subsubsection*{Schritt 1: Berechnung Mittelwertvektoren}
\begin{equation*}
	\vec{\mu_0}=\frac{1}{5} \left( \begin{array}{c}2+2+2+1+3\\2+3+1+2+2\\1+2+2+0+0\end{array} \right) = \frac{1}{5} \left( \begin{array}{c}10\\10\\5\end{array}\right) = \left( \begin{array}{c}2\\2\\1\end{array}\right)
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\vec{\mu_1}=\frac{1}{5} \left( \begin{array}{c}2,5 + 2,5 + 4 + 5,5 + 5,5\\2,5 + 1,5 + 2 + 2,5 + 1,5\\0+0+0+0+0\end{array} \right) = \frac{1}{5} \left( \begin{array}{c}20\\10\\0\end{array}\right) = \left( \begin{array}{c}4\\2\\0\end{array}\right)
\end{equation*}
\subsubsection*{Schritt 2: Berechnung Streumatrizen}
\begin{equation*}
	s_j = \sum_{j=0}^2 (\vec{x_i}-\vec{\mu_j})(\vec{x_i}-\vec{\mu_j})^T
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\Rightarrow s_0 = (0\ 0\ 0 )\left( \begin{array}{c}0\\0\\0\end{array}\right) + (0\ 1\ 1 )\left( \begin{array}{c}0\\1\\1\end{array}\right) + (0\ -1\ 1 )\left( \begin{array}{c}0\\-1\\1\end{array}\right) + (-1\ 0\ -1 )\left( \begin{array}{c}-1\\0\\-1\end{array}\right) + (1\ 0\ -1 )\left( \begin{array}{c}1\\0\\-1\end{array}\right) 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	 s_0 = \left( \begin{matrix}0 & 0 & 0\\0 &1 & 1 \\0 & 1 & 1 \end{matrix}\right)+ \left( \begin{matrix}0 & 0 & 0\\0 & 1 & -1 \\0 & -1 & 1\end{matrix}\right)+ \left( \begin{matrix}1 &0 & 1\\0 & 0 & 0 \\1 &0 & 1 \end{matrix}\right)+ \left( \begin{matrix}1 & 0 & -1\\0& 0 & 0 \\-1 & 0 & 1 \end{matrix}\right)
\end{equation*}
\begin{equation*}
	 s_0 = \left( \begin{matrix}2 & 0 & 0\\0 &2 & 0 \\0 & 0 & 4 \end{matrix}\right)
\end{equation*}
Für \(s_1\) analog:
\begin{equation*}
	 s_1 = \left( \begin{matrix}9 & 0 & 0\\0 &1 & 0 \\0 & 0 & 0 \end{matrix}\right)
\end{equation*}
\begin{equation*}
	 s_W = s_0 + s_1 = \left( \begin{matrix}11 & 0 & 0\\0 & 3 & 0 \\0 & 0 & 4 \end{matrix}\right)
\end{equation*}
\begin{equation*}
	 s_B = (\vec{x_i}-\vec{\mu_j})(\vec{x_i}-\vec{\mu_j})^T = \left( \begin{matrix}4 & 0 & -2\\0 & 0 & 0 \\-2 & 0 & 1 \end{matrix}\right)
\end{equation*}
\subsection*{b)}
\begin{equation*}
	 s_W^{-1} =\frac{1}{132} \left( \begin{matrix}12 & 0 & 0\\0 & 44 & 0 \\0 & 0 & 33 \end{matrix}\right) = \left( \begin{matrix}\frac{1}{11} & 0 & 0\\0 & \frac{1}{3} & 0 \\0 & 0 & \frac{1}{4} \end{matrix}\right)
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\Rightarrow s_W^{-1}\cdot s_B = \left( \begin{matrix}\frac{4}{11} & 0 & -\frac{2}{11}\\0 & 0 & 0 \\-\frac{1}{2} & 0 & \frac{1}{4} \end{matrix}\right) 
\end{equation*}
Eigenwerte: \( 0 \overset{\text{!}}{=} det(s_W^{-1}\cdot s_B -  \lambda E)\)
\begin{equation*}
	\Rightarrow 0  \overset{\text{!}}{=} \left( \frac{4}{11} -\lambda \right)\left(-\lambda \right)\left(\frac{1}{4}-\lambda \right)-\left(-\frac{1}{2} \right)\left(-\lambda \right)\left(-\frac{2}{11} \right)  =-\lambda^3 + \frac{27}{44}\lambda^2
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\Rightarrow \lambda_0 = 0\ \text{und}\ \lambda_1 = \frac{27}{44}
\end{equation*}
Eigenvektor (Betrachte \(\lambda_1\)):
\begin{equation*}
	 \left( \begin{matrix}-\frac{1}{4} & 0 & -\frac{2}{11}\\0 & -\frac{27}{44} & 0 \\-\frac{1}{2} & 0 & -\frac{4}{11} \end{matrix}\right)\left(\begin{array}{c}x\\y\\z\end{array} \right)  \overset{\text{!}}{=} \vec{0}
\end{equation*}
\begin{equation*}
	 -\frac{27}{44}y = 0 \Rightarrow y=0
\end{equation*}
\begin{equation*}
	-\frac{1}{4}x -\frac{2}{11}z = 0 \Leftrightarrow x= -\frac{8}{11}z
\end{equation*}
Damit ergibt sich der Eigenvektor:
\begin{equation*}
	\vec{v_1} = \left( \begin{array}{c}-\frac{8}{11} t\\0\\t\end{array}\right)
\end{equation*}
Für \(\lambda_0 \) ergibt sich:
\begin{equation*}
	\vec{v_0} = \left( \begin{array}{c}\frac{1}{2} t\\y\\t\end{array}\right)
\end{equation*}
\subsection*{c)}
\subsubsection{Schritt 3: Berechnung Projektion}
Berechne
\begin{equation*}
	\vec{\lambda} = s_W^{-1}\cdot(\vec{\mu_0}-\vec{\mu_1})
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\Leftrightarrow \vec{\lambda} =  \left( \begin{matrix}\frac{1}{11} & 0 & 0\\0 & \frac{1}{3} & 0 \\0 & 0 & \frac{1}{4} \end{matrix}\right)\left( \begin{array}{c}-2\\0\\1\end{array}\right) =\left( \begin{array}{c}-\frac{2}{11}\\0\\\frac{1}{4}\end{array}\right)
\end{equation*}
(Gleich Eigenvektor \( \vec{v_1} \) für \( t= \frac{1}{4}\))
\subsection*{d)}
\subsubsection*{Schritt 4: Punkte auf Projektionsvektor projizieren}
\begin{equation*}
	 \vec{\lambda_{Norm}} = \frac{\vec{\lambda}}{\sqrt{\vec{\lambda^T}\vec{\lambda}}} = \frac{44}{\sqrt{185}}\vec{\lambda} \approx \left(\begin{array}{c}-0,588\\0\\0,809\end{array}\right)
\end{equation*}
\begin{equation*}
	x_i = \vec{\lambda_{Norm}^T}\vec{x_i}
\end{equation*}
Es ergeben sich folgende Punkte:\\
P0: -0.367 ; 0,442 ; 0,442 ; -0,588 ; -1,764\\
P1: -1,470 ; -1,470 ; -2,352 ; -3,234 ; -3,234\\
Skizze: Siehe Abbildung \ref{a3skizze}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{a3skizze.png}
	\caption{Skizze der Projektion in d)}
	\label{a3skizze}
\end{figure}
\subsection*{e)}
Der Parameter \( \lambda_{cut} \) wird zu -1 gewählt, weil dort die höchstmögliche Effizienz und die größte Reinheit vorhanden sind.
\begin{equation*}
	Effizienz = \frac{tp}{tp + fn} = \frac{5}{5+0} =1
\end{equation*}
\begin{equation*}
	Reinheit = \frac{tp}{tp + fp} = \frac{5}{5+1} =\frac{5}{6} \approx 0,83
\end{equation*}